中超外援奏國歌時舉止不莊重 被罰停賽一場

各賽區委員會、各足球俱樂部：

2018年10月28日，中國足球協會超級聯賽第二十七輪場序216場，上海上港集團足球俱樂部隊與山東魯能泰山足球俱樂部隊的比賽在上海市上海體育場舉行。

根據比賽視頻，山東魯能泰山足球俱樂部隊9號球員泰迪利在賽前奏唱國歌時，舉止不莊重，造成不良社會影響。

依據《中國足球協會紀律準則》第一百零四條之規定，做出如下處罰：

對山東魯能泰山足球俱樂部隊9號球員泰迪利予以停賽1場。

本處罰決定自公佈之日起立即生效。

中國足球協會將依照《中國足球協會紀律準則》的規定，堅決嚴肅處理各類違規違紀行為，淨化賽場風氣。望各參與方能夠共同維護比賽秩序和來之不易的足球發展環境。（公告完）